# Гаранития качества

Ниже представлена предполагаемя модель рабочего процесса для QA. Поскольку процесс носит линейный характер любая фаза может быть обработана отдельно при необходимости - при условии, что все фазы в итоге будут пройдены.

## Фаза 1: Базовый обзор (review)

- Просмотрите открытые проблемы в нашем [Issue Tracker](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/)
- Просмотрите наш [Vulnerability Response Process](https://github.com/anonimal/meta/blob/master/VULNERABILITY_RESPONSE_PROCESS.md)
- Весь код должен соответствовать нашим рекомендациям
- Обратите внимание на области, которые нуждаются в улучшении (умственно или в коде)
- Создайте TODO и назначьте его, если возможно

## Фаза 2: Обзор спецификации /  Реализации / Документации кода

- Полный обзор спецификации для каждого модуля; например, Streaming, I2PControl и т.д.
  - Код должен быть в соответствии с основными частями спецификации, которые будут поддерживать тот же (или лучший) уровень анонимности, который предоставляет java I2P
  - Рефакторинг/реализация/патч, когда/где это необходимо
- Обеспечьте совместимость с C++ 11/14
  - Просмотрите фазу 2, если необходимо
- Решите все связанные TODO
- Документируйте код настолько, насколько это возможно с встроенными комментариями и Doxygen
  - Код должен быть понятен начинающим и опытным программистам
  - Код должен помочь читателю лучше понять I2P
    - I2P очень сложен, поэтому наш код должен выступать в качестве превосходной замены документации спецификации, а не быть просто в качестве дополнения (это может быть утомительно, но очень полезно с точки зрения обслуживания и времени жизни програмного обеспечения)

## Фаза 3: Криптоанализ / Аудит безопасности

- Убедитесь, что криптография обновлена и правильно реализована
- Обоснуйте каждый вектор для известной эксплуатации
  - Учитывайте эти векторы при написании тестов
- Нарушьте работу Kovri всеми возможными путями
  - Исправьте то, что вы сломаете
- Всегда используйте надежные, хорошо написанные библиотеки, если это возможно.
  - Избегайте доморощенного, необоснованного, *Я уверен, что знаю лучше, чем сообщество* варианта кода
- Ищите 2 (или более) мнения от коллег, прежде чем переходить к следующему этапу

## Фаза 4: Bug squashing / Тесты / Профилирование

- Устранение приоритетных ошибок/проблем
- Пишите unit-tests тесты для каждого модуля
  - Запустите тесты. Еще раз
  - Полный обзор результатов испытаний. При необходимости пропатчить (patch). Рефакторинг по мере необходимости
- Убедитесь, что автоматизация работает на регулярной основе
  - valgrind, doxygen, clang-format
  - При необходимости пропатчить (patch). Рефакторинг по мере необходимости

## Фаза 5: Обсуждения

- Консультируйтесь с коллегами и сообществом
  - Совещание должно быть публичным, через тикет, встречу и\или IRC
- Примите все отзывы и дайте вразумительный ответ
- Если это выполнено, выполните следующую фазу, иначе повторите эту фазу (или начните с предыдущей фазы)

## Фаза 6: Повторите цикл с самого начала
